【香城Online】工程兵發惡夢後研討 (防具升級篇)

1. 引言

近排我地一班工程兵玩香城online，都會見到其他玩家俾怪物無差別攻擊。身為輔助兵種，我地會係呢個post提供一啲升級裝備嘅意見。

防具最主要需求係防禦力，其次就係對敏捷度嘅影響、入手容易度同舒適度。

依家戰場上其實冇乜人有裝備盾牌，就算有都只係路牌、薄木片、行李箱同水馬，被怪物火槍兵一射就爆。所以盾牌升級方向建議係加厚同利用夾層玻璃嘅概念（簡單啲講就係三文治）。將盾牌分為3個夾層，外層應該係最厚最硬嘅物料［圖中為三分(10mm)厚木板同埋層板（裝係書架嗰啲）］，用嚟抵擋攻擊；中間夾層就係加強盾牌耐久度同緩衝；內層就係再加強防禦力同加裝配件，下面會有一張簡單示意圖等玩家參考。

2. 材料選擇

2.1 外層
只要夠厚夠硬既材料就可以，但要留意會唔會超過玩家負重能力，最好連埋內層材料兩塊一齊拎起試一試重量

2.2 中間夾層
純玻璃膠
燒烤網加玻璃膠

純玻璃膠優點係平少少，但因為缺少左燒烤網嘅增強作用，盾牌嘅耐久度同防禦力會較低，如果缺乏金錢先去考慮以純玻璃膠將上下兩層合二為一。必要嘅材料得玻璃膠一種。可加配膠槍，但冇都可以製造到，只不過係慢啲同麻煩啲 (使用膠槍示範: )。購買膠槍前可以看搵一搵屋企裝備室有冇，大量製造或生活未算拮据可以購買。兩樣材料都可以係商城嘅五金舖購買到；

燒烤網加玻璃膠，防禦性能會比只用玻璃膠高，而且燒烤網存在可以做到鋼筋(Reinforcement)嘅效果，加強盾牌嘅耐久度同防禦力高，但會貴少少同多兩重功夫，用時間同金錢換取防禦力，所以會比較建議用燒烤網加玻璃膠。
，即使外層被射穿，夾層嘅玻璃膠會減低子彈的威力。另一方面，燒烤網係商城嘅大型超市、百貨公司或者大型家品店都會搵到，以成本計推薦去家品店較佳。建議先定好盾牌尺寸再買燒烤網，否則有機會網大過板（又或需要額外裁剪）或者板大過網（防禦性能減低）既情況。

2.3 底層
如果外層好厚重，底層應該揀翻輕嘅物料。但建議都要有一定硬度，起碼裝完配件唔會甩翻出嚟，而且可能會救到你一命，減少受傷情況。

今次共整咗兩塊試驗作品，第一塊係外層同底層都係用三分(10mm)厚木板；而第二塊係外層用層板，底層用刺身砧板。

溫馨提示：玻璃膠咀位凸出部分要用𠝹刀批走少少先會唧到膠出嚟，如果有膠嘴嘅話膠嘴都要批走少少。但由於盾牌製作唔需要精密手工，唔建議使用膠嘴，可以更快速完成。

配件方面參考怪物的輕盾兵嘅圓盾牌，握把同前臂帶係必須加配，否則俾怪物打兩下就會飛甩。所需材料可以係商城五金舖購入，安裝詳情可參考下面圖片簡介。盾兵們可按個人需要，係唔減低防禦性能情況下，係盾牌加裝飾品。士氣Up!

而盾牌嘅內則我地建議用返三點綁法，同怪物嘅圓盾設計大同小異，以兩組小勾加尼龍繩或索帶綁係前臂，最前位置加上門抽俾手指抓住，防止保護自己的過程中比怪物強力衝擊而去去武器走。

3. Samples

3.1. Sample 1 (木板 & 燒烤網 & 玻璃膠)
材料: 木板x2 (木工舖, $80), 玻璃膠x2 (五金舖, $40), 燒烤網x1 (家品舖, $15), 鐵手抽x1 (五金舖, $6), 索帶
價錢: ~$200
製作時間: ~45mins
製作方法:

最後成品:

3.2. Sample 2 (層板 & 砧板 & 燒烤網 & 玻璃膠)
材料: 層板x1 (家品舖, $81), 砧板x1 (家品舖, $68), 玻璃膠x1 (五金舖, $20), 燒烤網x1 (家品舖, $16), 大鐵手抽x1 (五金舖, $30), 索帶
價錢: ~$200
製作時間: ~45mins
製作方法:

最後成品:

Remarks: 以上係時間充足既情況下既製成品。但如果時間緊迫，玩家可以優先用索帶做綁前臂工具，另外提提玩家木板邊包返D膠紙唔好𠝹傷自己。總而言之之原理係整個木板三文治中間多醬最後包埋個邊就perfect。

如玩家需要其他相片 / 資訊，歡迎查詢。

4. 護具

係最近期更新之後，開始出現左一啲怪物棍手同刀手，有見及此，我地可以再添置啲護具去增強我地嘅防禦力。

4.1. 足球護脛

入手場所: 商城運動舖
價錢: $60 - $100
優點: 外層嘅膠板可以提升防禦力，防止利器傷腳，另外護脛背有緩衝用薄膠，可以吸收近攻型怪物嘅衝擊力。

4.2. 防割傷手袖

入手場所: 商城行山用品店
價錢: $40 - $60
優點: 價錢親民，可以增強對刀的抗性，配合埋盾牌既就可以防禦到大部分嘅攻擊。

祝各路兄弟討伐成功。

自推

咁少人推?

推

Posh

push

雖然CHING好有心圖文並茂咁介紹，但整個盾可能由於太煩，未必多人願意整..

個盾會唔會好重

唔會呀 加上大部分時間可以垂低拎 幾慳到力

係，不過都推一推先